В решении применены два шаблона проектирования: "Простая фабрика" и "Команда" (с небольшой модификацией).

Шаблон "Простая фабрика" используется для задания (создания) источника пиццы.

Шаблон "Команда" используется для последовательной передачи заказа (запроса) от клиента к пицца-мейкеру/в магазин. Для шаблона "Команда": клиент ресторана - отправитель, официант - команда, пицца-мейкер/магазин пиццы - получатели. Модификация шаблона заключается в создании класса Waiter (официант) без имплементации общего интерфейса или наследования от абстрактного класса, так как в ресторане все официанты действуют по одному сценарию.
Для удобства была дополнительно создана сущность Order (заказ).

Программа реализована в одном потоке.

Неизменяемость пиццы и напитка обеспечивается отсутствием в классах сущностей Pizza и Drink методов изменения/присвоения (setter'ов).

Вид пиццы и напитка генерируется случайным образом при каждом запуске программы - соответственно, обыгрываются различные ситуации. Достаточно всего лишь расширить меню пицц или напитков, чтобы новые продукты использовались при генерации в новой ситуации. Условия задачи были дополнены: клиент может как заказать пиццу и/или напиток, так и ничего не заказать и уйти.

Примеры вывода:

1)
```
Клиент обдумывает заказ...
Сгенерирован ID пиццы: 2
Клиент: "Официант, будьте добры пиццу Маринара"
Клиент: "И напиток..."
Сгенерирован ID напитка: 1
Клиент: "...алкогольный напиток, пожалуйста"

Официант: "Вы заказали: пицца Маринара и алкогольный напиток"
Официант несёт заказ на кухню и в бар

Пицца-мейкер: "Начинаю готовить пиццу Маринара"
Пицца-мейкер: "Пицца Маринара готова"

Бармен: "Начинаю делать алкогольный напиток"
Бармен: "Напиток алкогольный готов"

Официант относит заказ клиенту
```

2)
```
Клиент обдумывает заказ...
Сгенерирован ID пиццы: 5
Клиент: "Пиццу я не хочу, закажу только напиток"
Сгенерирован ID напитка: 2
Клиент: "...пожалуй, напиток не буду заказывать"

Клиент уходит, так ничего и не заказав
```

3)
```
Клиент обдумывает заказ...
Сгенерирован ID пиццы: 5
Клиент: "Пиццу я не хочу, закажу только напиток"
Сгенерирован ID напитка: 0
Клиент: "...безалкогольный напиток, пожалуйста"

Официант: "Вы заказали: безалкогольный напиток"
Официант несёт заказ в бар

Бармен: "Начинаю делать безалкогольный напиток"
Бармен: "Напиток безалкогольный готов"

Официант относит заказ клиенту
```

4)
```
Клиент обдумывает заказ...
Сгенерирован ID пиццы: 0
Клиент: "Официант, будьте добры пиццу Четыре сыра"
Клиент: "И напиток..."
Сгенерирован ID напитка: 2
Клиент: "...пожалуй, напиток не буду заказывать"

Официант: "Вы заказали: пицца Четыре сыра"
Официант несёт заказ на кухню

Заказ принят в магазине пиццы
Приготовление...
"Пицца Четыре сыра готова"

Официант относит заказ клиенту
```